\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Mathalea 
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Trajet={2,3}]
Les Américains utilisent une autre unité que le degré Celsius pour mesurer la température, ils utilisent le degré Fahrenheit. \\
Quand la température augmente de 50 °C, elle augmente de 90 °F. \\
L’eau bout à 100 °C, ce qui correspond à 212 °F. \\
En utilisant ces information, déterminer la fonction permettant
de convertir une température exprimée en degrés Celsius en degrés Fahrenheit ?
\end{exercice}


\begin{Solution}
On note $f$ la fonction, qui à $x$ en °C associe $f(x)$ en °F.\\
Les données de l'énoncé permettent d'écrire deux égalités : $90=m\times 50$ et $f(100)=212$.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
